點解依家仲有咁多人「葡萄」黎表達羨慕/嫉妒？

明明個故事既教訓根本唔係咁既意思

真正既寓意係「將自己既能力不足歸咎於時機不對」

我地睇緊同一個故仔

你就係其中一個

食不到的葡萄是酸的
引伸出去羨慕 = 葡萄
並唔係因為憤怒的葡萄

都話成個故事冇妒忌成份 唔信自己google

幫你google埋 你地班友不求甚解 人用你就用
原文，伊索是這樣解釋故事的：「有些人就是如此，他們因為無能而做不到事情，就歸咎於時機差。」（houto kai ton anthropon enioi ton pragmaton ephikesthai me dunamenoi di'astheneian tous kairous aitontai）重點原來並非嫉妒，亦非貶損，而是「時機」（kairos）。怎麼跟時機有關呢？其實狐狸對葡萄的評語是「omphakes eisin」，直譯即「是未熟的葡萄」，未熟，就是時機未到，引申為「酸」。這寓言今天已過時了，比如年青人買不起樓，確實要怪時機，吃不到的葡萄，有時真是酸的

問到何時葡萄先熟透

一句約定俗成就收你皮啦，學人講定義

啱就啱錯就錯
多人用錯唔代表唔洗學啱既野

點解而家咁多人講人不為己天諸地滅黎形容人係自私自利

教返你地正確既意思 都比你地負評

唔同角度睇個故事都唔比

咁你而家葡萄唔葡萄呀?

Google完覺得自己好醒 ？

當全香港都用嘅時候，自然就會產生另一層引伸意思，好多詞彙都係約定俗成。

例如澳洲人會將day讀作died，唔通你又去「教」人地發音呀？

唔該唔好懶係眾人皆醉我獨醒。

矯枉過正

你都痴撚線 人地個D叫口音 口音係冇對錯之分

但係依家個作者想表達既意思根本唔係咁
我叫你地用返啱既都有錯？

咁請問狐狸妒忌緊邊個？

你答唔答到我？成個故事得一個角色

你信GOOGLE定馮睎乾?

馮睎乾係乜水

咁狐狸唔抵得邊個

個故事入面仲有邊個角色 ？

食到葡萄果個
而果個人一定唔係佢自己

咁伊索係邊位你知唔知

名無固宜，約之以命，約定俗成謂之宜，異於約則謂之不宜。

呢個情況，邊個係異於約者？你囉。

當一件事成為咗社會習慣而無影響人倫道德，我地稱之為文化。你係度屌屌屌，好聽啲咪叫批判，難聽啲叫懶醒

屌你咁係香港個個聽既version都係咁咪咁用囉
濕鳩故仔引申出黎既用語都要講究正統真係弱鳩智

妒忌

例子：我好妒忌你生得靚仔囉！

而冇人會：我好嫉妒你生得靚仔囉

add oil都入得牛津字典
你就知咩事啦

我記得之前Wyman屌柒好多香港人 將佢首單車誤解為讚頌父親 又唔見你地屌鳩返佢轉頭？

你地係咪要伊索復活黎屌柒你地先肯改正？

我直頭記得小學第一次接觸妒忌呢個TERM係係呢篇文到學

酸又好, 未熟的葡萄又好

重點在於隻狐狸食唔到而作出黎既一個自我安慰

現今所講既葡萄, 意思係成個故事

"你葡萄呀?" , 即係"你得唔到/做唔到而講D野出黎安慰自己呀?"

我覺得解"時機未到", 比"羨慕/嫉妒" 更加表達唔到成個故事

名無固宜，約之以命，約定俗成謂之宜，異於約則謂之不宜。

人地作者都解釋埋個意思 係人類自己用錯

人類高等既地方就係識得改正 用返啱既野

Sor畀快左

咁你不如寫信去白宮聯署要求美國人唔好再叫啲土著做Indians 啦

你有病睇醫生啦

大部份人都好似你咁諗
不過廢鳩事慢慢同個貼資料既解釋

你寫到出黎真係好勁

「將自己既能力不足歸咎於時機不對」咪就係嫉妒囉，自己做唔到就賴三賴四

吓。。？

作者想表達一個意思
唔代表個故事本身得一個意思
意思係人賦予，可以係作者或觀眾
如果啲話作者想表達xx，咁的確係其他人問題
但如果係話個故事表達xx，咁係冇問題

點解我要去 ？

依家作者提供左解釋

就好似inception結局咁
現實導演講左真正結局係點

你可以自己ff個新結局 當新結局=真結局
但真正正確既結局只有一個

邊個係作者?

呢個唔關正唔正確事，作者既解釋亦只係眾多解釋之一，同其他解釋本質一樣，只要合情理則可

既然作者提供左解釋 你當佢係其他意思就係誤用/用錯

不過用錯係可以同冇問題 我只叫你地學返啱既野

A 君: 阿甲又靚仔又有錢但靠父幹, 一定樣樣都要聽唒老豆話冇唒自由, 我先唔恨佢.
連登仔: 你葡萄人呀?
( 因為做唔到人咁好, 就覺得人地暗底裡一定有問題, 老屈人地一定暗地裡生活得好慘)

而故事隻野食唔到葡萄, 所以老屈人覺得人地一定係酸 佢自己根本唔稀罕食. 但其實暗地裡好想食.

其實意境都一撚樣

邊個係伊索寓言既作者?

咁你只係單純定義作者=正確
我定義合情合理=正確
咁邊個定義合情理啲，大家自己判斷

樓豬係咪講文言文，寫甲骨文

唔好意思 我用錯左 我會學返啱改正 因為用啱就係用啱 用錯就係用錯

舉個例子
如果作者寫個篇故事
佢將個意思解釋得牽強附會
反而一讀者解釋得合情合理
何者為正確?

唔係

sour grapes

bad behavior that happens because someone else is more successful:

sour grapes
If you describe someone's behaviour or opinion as sour grapes, you mean that that person is angry because they have not got or achieved something that they wanted:

咁既話我覺得讀者解釋係正確

但我地談論緊故事牽強附會咩？
好淺白 但其他人自己誤解解讀錯

就正正係太多人誤解 sour grapes變左新既term

但wiki都有講sour grapes同原故事係冇關係

so? 既然變左新terms入埋字典咁用有咩問題？

其實你可以話係對原文理解錯咗
但係今時今日 因為個個都咁用 就變咗冇問題了
只可以話原來仲有另一個意思

故事既意思唔會解讀錯，只有合唔合情理
讀者對作者意思既猜測先會解讀錯

原意你就解釋左啦
新意又變左約定俗成大家都係咁用架啦
咁你其實依加想點?

佢成日話作者解釋作者解釋但係佢都講唔到邊個係作者

即係唔講得豬柳強
要講豬柳蛋先叫啱?

明明每個人對每位故事都會有唔同的理解
點解要強逼人「正確理解」一個故事
如果作者寫個故事出黎係希望傳達某個寓意
讀者理解唔到呢個寓意係唔係作者的失敗呢？

因為依家有好多人用 吃不到的葡萄是酸的 去笑人地妒忌 如果你係用英文sour grapes咁咪ok囉 因為同個故事冇關

但九成九香港人講「葡萄」都係以為狐狸妒忌個故事

狐狸：我冇妒忌啊仆街！妒忌邊個呀？屈鳩左我幾千年屌你

九成九香港人？
你統計過？

狐狸有冇妒忌係視於有冇合理解釋
唔係作者話有就有，冇就冇
學樓上巴打講
當大部分人都領會到另一個意思
反而顯出作者表達得唔好

吃不到的葡萄是酸的
葡萄 咪係 吃不到的東西
是酸的 咪係 你個講法/故事教訓LO
宜家又唔係講是酸的
講葡萄 係指前面得不到的東西唔撚得?
硬要將佢解做個故事教訓你就多撚餘
葡萄係黎至依個故事 亦只是代表得不到的東西 無講過係個教訓

是撚但啦

起底樓主一年前出過同樣既post
係執著定係attention whore

伊索都解釋左 狐狸跳得唔夠高 所以狐狸佢就作左個解釋比自己「反正都未熟架啦（反正都冇損失）」去安慰自己能力不足 等自己唔洗咁唔開心

邊度表達得唔好？係因為多人用錯 隨著時間搞到你都用錯
然後你依家話作者表達得唔好姐 作者問題？

Attention Male whore

連有冇伊索呢個人都未肯定到
你肯定係佢解釋?

又話錯既你唔會講

作者作得個故事出黎
唔代表個故事淨係可以擁有一個意思架喎
如果作者作到得佢個意思係合情合理，其他都唔得，咁係佢既實力
但問題係佢做唔到，其他人可以用另一個合情合理既意思去解釋佢

之前人地講touchwood正確點用都俾人屌返轉頭

連登d人痴撚線 係唔係都要屌 懶係醒咁 明明我只係想話佢地用錯左 好似踩親狗尾咁

本來作者意思同讀者意思唔一定一樣
如果真係要執著作者嘅意思先係啱
咁香港考評局可以收皮 佢地成撚日曲解或者過份解讀作者意思

作者嘅意思從來都係後人解讀
冇話邊個啱邊個錯
做人唔好太順從權威好啲

尷尬癌 救命死撐嗰下好笑

我見到你地咁我就真係尷尬到死

話緊樓豬，唔好意思，between ，樓豬唔係真係一隻豬，係討論區部分人約定俗成既，原名樓主，留意翻，真係唔係講pig，啱就啱錯就錯

同一個詞其實都會經時間而轉換
例如「前日」以前係指之前嘅日子 而非單指兩日前
瓦以前指陶器而非瓦片
取以前係指割耳 詩經．幽風．七月：「取彼狐狸，為公子裘。」都唔用會現代詞意去解釋
其中酸葡萄用作自我安慰
而且好多時候妒忌人時都會自我安慰
久而久之就演申成新嘅意思

我想講嘅係詞義會隨時代同埋約定俗成而變
做人唔好咁死板淨係一定要用本意
當然知本意係好事

你肯講邊個係作者未?

大家覆個嗯字咪算囉，哂口水同個自我感覺良好嘅人講

如果你宜家改返先係錯喎
因為成語嘅意思已經因為時代唔同引伸左第二個唔同嘅意義

你係現代用返古代嘅意思就會造成溝通困難
語言就係靠約定俗成
唔係最original就係最好/啱哂 係睇適唔適用架嘛

葡乜嘢萄
有恨唔嚟唔識講？
講好酸都還可以

睇你點理解架姐
咁唔通你個名柒達又真係有7個達咩

真係搵黎講

同意
另外根據樓主條link
《時諧》我沒見過原書，倒看過明清兩代一些伊索寓言譯本。中國最早譯介伊索寓言的是利瑪竇，譯文散見於《畸人十篇》，較完整的譯本是1840年版的《意拾喻言》（意拾，即伊索），編譯者為「Mun Mooy Seen-Shang」（蒙昧先生）和「Sloth」（懶惰生）──「Sloth」就是在廣州怡和洋行工作的英國人Robert Thom，蒙昧先生是他的中文老師。《意拾喻言》的翻譯是怎樣呢？以下〈狐指罵蒲提〉，即〈狐狸和葡萄〉：「狐經蒲提架下，渴欲啖之，因其架太高，跳踴而摘之不得，遂悵悵然指罵之曰：『此蒲提大不中用，酸而無味！』抑知酸正可以生津而止渴，不過因其不得而反罵之耳。俗云：『皆因自己無能，反說他人無用。』世間無日不如是也。」

中國人喺百幾年前已經解作嫉妒他人既意思，早已成為約定俗成
仲咁執著做乜呢

好酸咪又係葡萄度延伸出黎

我覺得 係心酸延伸去葡萄
就算唔係 酸同葡萄都一樣
點解唔用酸 用葡萄好唔夾

佢係仲在生嘅作者，佢創作呢首歌啵

兒登仔係咁
人云亦云 人地講返事實仲要屌人多事

語言唔係理論
邊有正確與唔正確
不嬲有啲野
唔同人睇有唔同理解
半杯水 唔通又屌鳩你邊樣解釋先啱咩

借代都唔識

其實我支持樓主
我初初都以為個故事係想表達妒忌嘅意思
但係我中學歷史老師話返俾我知其實係解時機未成熟
之後我身邊嘅人講葡萄人我都會話返俾佢知正確嘅意思
依家樓主又唔係開post 屌你弱智
衹不過話返俾你聽正確嘅解釋
點解要係咁屌鳩樓主...

佢只係唔想人曲解佢自己作呢首歌嘅動機姐
可能佢老豆係仆街
但點解咁多人理解錯原意？
因為人人個老豆都唔同囉屌

葡萄已經變成對得唔到嘅個種不憤嘅解釋
係一種你好想得到某種事物但現實上又冇可能嘅時候
你會對自我產生一種說服/安慰自己

「吃不到的葡萄是酸的」
出自狐狸與葡萄（The Fox and the Grapes）是伊索寓言中的一則寓言。

但原來的版本所用的語調是用作自我安慰，對想達到自己預期但又做不到的合理化解釋，當狐狸知道牠怎樣跳都是徒勞時，牠認為就算吃到這串葡萄，葡萄可能也是酸的。整個故事其實並非是指「輸不起」又或者是「嫉妒」，與現代理解的「葡萄心理」沒有關係。

當一個人得不到自己想要的東西時，就會把那樣東西看得一文不值，以解心中的嫉妒，是一種典型的心理防衛機制，以處理認知失調所帶來的心理壓力。

其實狐狸試左好耐食唔到先話葡萄未熟
明顯係為找下台階既借口

所以故事並唔係解時機未成熟，係樓上咁講因為自身能力不足，推托話只係時機未成熟
暗自安慰自己話時機成熟後自然可以做到

事實上就算葡萄成熟左，基於狐狸既能力，佢都係食唔到
所以就算將「吃不到的葡萄是酸的」改成「吃不到的葡萄是未成熟的」
大體上都無改變任何意思

「葡萄」只係引申出黎既一個用法，與其話達羨慕/嫉妒
不如話係表達「酸」呢一種心理狀態

呢d根本係網絡文化黎

點解明明樓主講出個用語本身嘅用意
但要比人屌
個故事本質都唔係拎黎咁用 指出你地用錯又唔啱咁
對與錯同多唔多人用根本冇必然關係
兒登仔

我成日見到樓主呢種柒頭成日懶醒，其實得罪哂所有人

好聲好氣叫懶醒

唔撚覺得你好聲好氣，係喇，眾人皆醉你獨醒，最叻喇你

我覺得用不忿而唔係妒忌黎解釋個意思會通啲

樓主個標題下次可以溫和啲
你講返話對故事嘅誤解咁講
都好過直接講人地係錯

多謝你既意見 我明白的

同意

你學下語言既特性先吧啦

但係不忿同唔抵得又有啲類似 又可以拉返去妒忌

樓主肯講狐狸個故事嘅作者係邊個未？

問完人地點解咁講
之後人地認真答你，就話人用錯

你索性改左個post名啦

咩嘢叫做「矯枉過正」呀？ci hing

真心定假膠

演化成俗語就有多一層意義

但「葡萄」呢個用法係香港人作架喎
即係我地先係作者
個故事係點根本唔關事
2次創作ok?

我叫開提子🍇

都要順口先得㗎
葡萄 有幾可用口講
仲未係名詞 唔係形容詞
仲要比酸 多個字
同埋酸本身都夠玩
無必要用葡萄

支持樓主將add oil 從字典廢除
多人用唔代表岩

咪撚葡萄啦
其實幾順口

葡萄係網絡用語
頂多係口語
唔會入文
仲有取其音字「葡萄牙」，仲會post葡萄牙國旗借代幽其一默

「向左走向右走」夠同「撚」好多個字啦
又唔係比字數
好多都係文化催生

開呢個post條撚樣自大到
眾人階醉你獨醒 叻喇

咁又點？

去到最尾有講，

樓主應該好糾結咩叫 mario odyssey